% INDONESIAN ABSTRAK
\addcontentsline{toc}{chapter}{ABSTRAK}
\thispagestyle{plain}
\begin{centering}
\textbf{\MakeUppercase{\judul}}
\end{centering}

\begin{tabular}{ll}
Nama  & : \MakeUppercase{\penulis} \\
NRP & : \nrp \\
Jurusan  & : \jurusan FTIF - ITS \\
Pembimbing Jurusan  & : \pembimbingJurusan \\
Pembimbing Lapangan  & : \pembimbingLapangan
\end{tabular}
\\*[20pt]
\begin{centering}
\textbf{Abstrak}
\end{centering}
\itshape
% BEGIN
\\
\indent \textit{Web scraping} adalah sebuah kegiatan mengekstrak data dari sebuah halaman \textit{web}. Web scraping dapat menambah efisiensi waktu karena dapat mengambil data dalam jumlah besar secara cepat dan akurat. Automasi adalah hal yang sangat penting bari sebuah perusahaan di era sekarang Karena dapat meningkatkan efisiensi waktu sehingga sebuah perusahaan mampu meningkatkan produktivitasnya. 

Namun, banyak aspek yang harus diperhatikan dalam membangun sebuah automasi sistem. Salah satunya adalah aspek ketangguhan. Kehilangan data yang disebabkan oleh sistem yang kurang tangguh tentunya hal yang sangat dihindari. Sehingga ketangguhan haruslah menjadi salah satu aspek yang paling diperhatikan.

Pada Kerja Praktik kali ini penulis melanjutkan pengembangan \textit{web scraper} untuk mengambil data promosi kartu kredit pada halaman web tertentu dan merancang penggunaan \sqs{} untuk membuat \async{}, yang di antaranya terdapat \textit{web scraper}, menjadi lebih tangguh. Solusi penggunaan \sqs{} terbukti membuat eksekusi \async{} menjadi lebih tangguh dan menghindari masalah seperti \textit{race condition} pada \textit{database}.\\
% END
\rm \\
\textbf{Kata Kunci: \textit{scraper}, \textit{message queue}, \textit{amazon}, \textit{asynchronous}}


\cleardoublepage